\documentclass[12pt,a4paper,notitlepage]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[a4paper,textwidth=17cm, top=2cm, bottom=3.5cm]{geometry}
\usepackage{eurosym}
%\usepackage{url}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{ucs}
\usepackage{ngerman} 
\usepackage{setspace}
%\usepackage{fourier}
\usepackage{amssymb,amsmath}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{amsthm}
%\usepackage{marvosym}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{multicol}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[pdftex]{graphicx,color}
\usepackage{todo}
\definecolor{p-green}{rgb}{0.12,0.57,0.11}
\newcommand{\bitem}{\item[--]}
\newcommand{\litem}[2]{\item[#1 --] #2}
\newcommand{\blitem}[3]{\item[#1 --] \texttt{#2} -- #3}
\newcommand{\gfo}{\grqq\ }
\newcommand{\gfu}{\glqq}
\newcommand{\zquote}[2]{\glqq #1\grqq\ (Z.\ #2)}
\newcommand{\pquote}[1]{\glqq #1\grqq}
\newcommand{\nquote}[2]{#1: \glqq #2\grqq}
\newcommand{\nwquote}[3]{#1 -- \emph{#2}: \glqq #3\grqq}
\newcommand{\nwyquote}[4]{#1 -- \emph{#2} (#3): \glqq #4\grqq}
\newcommand{\diff}{\mathrm{d}}
\renewcommand{\abstractname}{}
\definecolor{orange}{rgb}{1,0.6,0}
\definecolor{d-green}{rgb}{0,0.8,0}
\definecolor{pink}{rgb}{1,0,0.6}
\newcommand{\annot}[1]{\textcolor{red}{#1}}
\newcommand{\ecolor}[1]{\textcolor{pink}{#1}}
\newcommand{\aufgabe}[1]{\section*{\setcounter{section}{#1}Aufgabe #1}}
\newcommand{\re}{\text{Re}}
\newcommand{\im}{\text{Im}}
\onehalfspacing
\setlength{\parskip}{8pt plus4pt minus4pt}
\title{}
\begin{document}
\aufgabe{1}
\subsection*{a)}
\begin{align}
F_{Feder}(x)&=-ka\\
a&=\left(\sqrt{L^2+x^2}-\ell_0\right)\\
U(a)&=\frac{k}{2}a^2\\
\Leftrightarrow U(x)&=\frac{k}{2}\left(\sqrt{L^2+x^2}-\ell_0\right)^2\\
\end{align}
\subsubsection{Der Vollständigkeit halber: Erster Fehlschlag.}
\begin{align}
F_{Feder}&=-ka=-k\left(b-\ell_0\right)\\
b&=\sqrt{L^2+x^2}\\
F_{Feder}&=-k\left(\sqrt{L^2+x^2}-\ell_0\right)\\
\text{Kraft entlang }\vec x\text{: }F_x&=F_{Feder}\cdot\frac{x}{\sqrt{L^2+x^2}}\\
&=-kx\left(1-\frac{\ell_0}{\sqrt{L^2+x^2}}\right)\\
V(x)&=-\int F(x)\diff x\;\Big|\text{Annahme: }c=0\\
&=kx\left(\ell_0\text{asinh}\left(\frac{x}{\left|L\right|}\right)-x\right)
\end{align}
\subsection*{b)}
Siehe unten.
\begin{figure}[h!t]\begin{center}\include{l0ltl}\end{center}\end{figure}
\begin{figure}[h!t]\begin{center}\include{l0gtl}\end{center}\end{figure}
\subsection*{c)}
Die Extrema befinden sich an Stellen, an denen $F(x)=0$ gilt. Dies gilt bei $F_{Feder}=0$ und bei $x=0$, wo $F_{Feder}$ senkrecht auf $\vec x$ steht.
\begin{align}
F(x)&=0\\
F_{Feder}&=-k\left(\sqrt{L^2+x^2}-\ell_0\right)\\
\Leftrightarrow L^2+x^2&=\ell_0^2\\
\ell_0>L\Rightarrow x_{1,2}&=\pm\sqrt{\ell_0^2-L^2}
\end{align}
Für $\ell_0>L$ gibt es drei Gleichgewichtslagen: Eine bei $x=0$ und zwei bei $x=\pm\sqrt{\ell_0^2-L^2}$. Erstere ist instabil, das sie auf einem Potentialmaximum liegt (siehe Plot). Die anderen beiden sind stabil.

Für $\ell_0\leq L$ gibt es nur eine Gleichgewichtslage bei $x=0$, diese ist stabil.
\subsection*{d)}
Siehe obiger Paragraph zu b)
\subsection*{e)}

\aufgabe{2}
\begin{align}
\ddot x&=-\frac{\alpha}{mx^3}\\
V(x)&=-\int F(x)\diff x\\
&=\alpha\int\frac{1}{x^3}\diff x\\
&=-\alpha\frac{1}{2x^2}
\end{align}
\aufgabe{3}
\subsection*{a)}
\begin{align}
\frac{\partial f}{\partial t}&=2t+2x\\
\frac{\partial f}{\partial x}&=2t-\sin(x)
\end{align}
\subsection*{b)}
\begin{align}
f^{(t)}(x,t)&=\left(t^2+2ct^2+\cos\left(ct\right)\right)^{(t)}\\
&=(2+4c)t-c\cdot\sin\left(ct\right)\\
\frac{\diff f}{\diff t}&=\frac{\partial f}{\partial t}+\frac{\partial f}{\partial x}\cdot\frac{\diff x}{\diff t}\\
&=\left(2t+2ct\right)+\left(2t-\sin(ct)\right)\cdot c\\
&=\left(2+4c\right)t-c\cdot\sin(ct)
\end{align}
\aufgabe{4} %FIXME re-check.
\begin{align}
F(t)&=m_w(t)\cdot g\\
&=\frac{x}{\ell}mg\\
\ddot x&=\frac{F(t)}{m}\\
&=\frac{g}{\ell}x\\
x&=ae^{bt}\\
\left(ae^{bt}\right)''&=\left(abe^{bt}\right)'=ab^2e^{bt}\\
ab^2e^{bt}&=\frac{g}{\ell}ae^{bt}\\
\Leftrightarrow b^2&=\frac{g}{l}\\
\Leftrightarrow x&=ae^{\sqrt{\frac{g}{\ell}}t}\\
x(0)&=a=x_0\\
\Rightarrow x&=x_0e^{\sqrt{\frac{g}{\ell}}t}\\
E_{kin}&=\frac{1}{2}mv^2\\
&=\frac{1}{2}m\dot x^2\\
&=\frac{1}{2}mx_0^2\frac{g}{\ell}e^{2\sqrt{\frac{g}{\ell}}t}\\
&=\frac{mg}{2\ell}x_0^2e^{2\sqrt{\frac{g}{\ell}}t}\\
E_{pot}&=mgh-mg\frac{x}{\ell}h+mg\frac{x}{\ell}\left(h-\frac{x}{2}\right)\\
&=mg\cdot\left(h-\frac{x}{\ell}h+\frac{x}{\ell}h-\frac{x}{2}\frac{x}{\ell}\right)\\
&=mg\cdot\left(h-\frac{x^2}{2\ell}\right)\\
&=mgh-\frac{mg}{2\ell}x_0^2e^{2\sqrt{\frac{g}{\ell}}t}\\
E&=E_{kin}+E_{pot}\\
&=mgh
\end{align}
\end{document}
